<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on kamm</title>
    <link>https://kamm.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on kamm</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Kamil Mętrak</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 22 May 2018 11:02:15 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kamm.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Programowanie kart inteligentnych - część 0 - inicjalizacja</title>
      <link>https://kamm.github.io/2018/05/javacard-0/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 11:02:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kamm.github.io/2018/05/javacard-0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zaczynam naukę programowania kart inteligentnych. Są to karty do przechowywania kluczy kryptograficznych, certyfikatów a także innych danych. Do tego celu potrzebowałem zamówić kilka takich kart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ack</title>
      <link>https://kamm.github.io/2016/12/ack/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 21:10:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kamm.github.io/2016/12/ack/</guid>
      <description>Przeszukiwanie kodu z konsoli jest problemem. Ja najczęściej używałem dziwnej składni
find . -type f | while read l; do grep -Ri &amp;quot;System.err&amp;quot; $l &amp;amp;&amp;amp; echo $l; done  Działać działa, ale jest nieeleganckie, nieefektywne, ma brzydkie wyjście, dużo błędnych wystąpień (pliki binarne, pliki gita/svna). Słowem - szybki hack.
Ze względu na moje lenistwo nie chciało mi się szukać niczego innego, a okazało się że było warto. O acku dowiedziałem się z prezentacji babuna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Babun - windowsowy shell w którym się zakochasz</title>
      <link>https://kamm.github.io/2016/11/babun-shell-w-ktorym-sie-zakochasz/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 19:30:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kamm.github.io/2016/11/babun-shell-w-ktorym-sie-zakochasz/</guid>
      <description>Shell jest narzędziem potrzebnym w pracy chyba każdemu programiście. Oczywiście, wiele IDE już próbowało zmienić to podejście integrując narzędzia do postaci klikanych rozwiązań, integracji gita czy mavena do edytora, ale nadal stary, poczciwy shell ma się dobrze. Jednak pojawia się pewne &amp;ldquo;ale&amp;rdquo;. Używanie w windowsie cmd jest problematyczne - kopiowanie i wklejanie jest bardzo utrudnione, zaznaczenie tekstu jeszcze bardziej a obsługa historii wywołań jest na szczątkowym poziomie. Podobno powershell wiele z tych rzeczy rozwiązuje, ale i tak - unixowy shell jest tym, co programiści lubią.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deweloperski Datapower</title>
      <link>https://kamm.github.io/2016/11/deweloperski-datapower/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 22:35:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kamm.github.io/2016/11/deweloperski-datapower/</guid>
      <description>Datapower to XML Appliance. Zresztą mniejsza z tym co to jest, bo sam pewnie nie ogarniam wszystkich jego zastosowań i możliwości. Z mojej strony jest wykorzystywany jako środowisko do tworzenia wydajnych usług w oparciu o XSLT. Wszystko fajnie, ale pozostaje kwestia uruchomienia. Na maszynie fizycznej? Marnie - tam jest m. in. produkcja i nikt mi nie pozwoli robić tam developmentu. Na maszynie wirtualnej - spoko, mamy jedną sztukę licencji na wirtualkę.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zaczynamy</title>
      <link>https://kamm.github.io/2016/11/zaczynamy/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kamm.github.io/2016/11/zaczynamy/</guid>
      <description>A w zasadzie to ponownie zaczynam. Postanowiłem ponownie utworzyć tego bloga i zacząć wreszcie coś pisać. Brakowało mi miejsca gdzie mógłbym coś napisać, a miałem co więc tak wyszło. Będę starał się pisać technicznie, ale nie mogę tego zagwarantować - czasem może wyjść coś z życia innego niż tylko kodowanie :)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>